%\begin{changemargin}{1.5cm}{1.5cm}

%\chapter*{Acknowledgements}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Acknowledgements}



\begin{center}
{\Large\bfseries Acknowledgements}
\end{center}
%\vspace*{3mm}


\begin{changemargin}{1.5cm}{1.5cm}
First and foremost, I would like to thank my coadvisor at TU Graz, Dipl.-Ing. Andrea Pferscher, whose patience, advice and draft corrections made this thesis possible. 

I would also like to thank Ao.Univ.-Prof. Dipl-Ing. Dr. Bernhard K.~Aichernig for his support of my choice in topic and his invaluable feedback and draft corrections.

Last but not least, a special thanks goes to the most important person in my life, Alex, my better half, whose constant motivation and food helped keep me sane during long days of debugging.

\begin{flushright}
Benjamin Wunderling \\ {\small Graz, Austria, 03. July 2023}
\end{flushright}
\end{changemargin}

\selectlanguage{austrian}

\newpage

\begin{center}
{\Large\bfseries Danksagung}

\end{center}
%\vspace*{0mm}

\begin{changemargin}{1.5cm}{1.5cm}
Zuallererst möchte ich meiner Zweitbetreuerin an der TU Graz, Dipl.-Ing. Andrea Pferscher, danken, dessen Geduld, Ratschläge und Korrekturen diese Arbeit erst ermöglicht haben.

Des Weiteren möchte ich Ao.Univ.-Prof. Dipl-Ing. Dr. Bernhard K.~Aichernig für seine Unterstützung meiner Themenwahl, seine Korrekturarbeit und für sein wertvolles Feedback danken.

Zu guter Letzt möchte ich einen besonderen Dank an die wichtigste Person in meinem Leben richten - Alex, meine bessere Hälfte. Ihre ständige Motivation und Kochkünste haben mir geholfen, selbst bei langen Tagen des Debuggens den Verstand nicht zu verlieren.
\begin{flushright}
Benjamin Wunderling \\ {\small Graz, \"Osterreich, 03. Juli 2023}
\end{flushright}
\end{changemargin}

\selectlanguage{english}






